<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cybernetics>
    <version>1</version>
    <totalElements>18</totalElements>
    <centurionKnife>
        <name>
            <en>Centurion Knife</en>
            <es>Cuchillo Centurión</es>
        </name>
        <description>
            <en>Centurions and Vipers are the best examples of simple holdout cybernetic weapons. The Centurion
                stores a 20 cm blade in the forearm along the ulna. Upon activation, the blade springs up through the
                palm, where it can be grasped by a simple hilt. The blade is not actually attached to the character; it
                is simply stored in the cavity
            </en>
            <es>Los Centuriones y las Víboras son los mejores ejemplos de armas cibernéticas para rechazar a un enemigo.
                El Centurión almacena una hoja de 20 cm en el antebrazo a lo largo del cúbito. Tras la activación, la
                hoja surge a través de la palma, donde puede agarrarse gracias a una sencilla empuñadura. La hoja no
                está realmente unida al personaje, simplemente se almacena en la cavidad.
            </es>
        </description>
        <techLevel>5</techLevel>
        <points>2</points>
        <incompatibility>2</incompatibility>
        <traits>removable, metal, incognito</traits>
        <cost>365</cost>
        <weapon>
            <characteristic>dexterity</characteristic>
            <skill>melee</skill>
            <goal>0</goal>
            <damage>4</damage>
        </weapon>
        <classification>combat</classification>
    </centurionKnife>
    <viperSword>
        <name>
            <en>Viper Sword Arm</en>
            <es>Espada Víbora de Brazo</es>
        </name>
        <description>
            <en>An extendible fencing sword surgically attached to the character in the forearm along the ulna (hence,
                it cannot be disarmed). Once the telescopic blade is extended and locked in position (which takes one
                action), the fencer has an elegant blade at his disposal. Installing the blade back into the compartment
                takes one turn, although it is wise to clean it with alcohol first. Careless practitioners of this art
                will require daily maintenance to prevent disease and infection.
            </en>
            <es>Una espada de esgrima extensible unida quirúrgicamente al personaje en el antebrazo a lo largo del
                cúbito (razón por la que no puede ser desarmado). Una vez que la hoja telescópica se ha extendido del
                todo y bloqueado en su posición (lo que requiere de una acción), el esgrimista tiene una elegante hoja a
                su disposición. Guardar la hoja de nuevo en el compartimento requiere un turno, aunque es aconsejable
                limpiarla primero con alcohol. Los practicantes descuidados de este arte requerirán de un mantenimiento
                diario, para prevenir cualquier tipo de enfermedad y/o infección.
            </es>
        </description>
        <techLevel>5</techLevel>
        <points>6</points>
        <incompatibility>3</incompatibility>
        <traits>attached, metal, incognito</traits>
        <cost>740</cost>
        <weapon>
            <characteristic>dexterity</characteristic>
            <skill>melee</skill>
            <goal>0</goal>
            <damage>5</damage>
        </weapon>
        <classification>combat</classification>
    </viperSword>
    <armHarpoon>
        <name>
            <en>Arm Harpoon</en>
            <es>Arpón de Brazo</es>
        </name>
        <description>
            <en>The Arm Harpoon is similar to the Centurion save that it is used as a missile weapon. A groove in the
                forearm is concealed by a layer of fake skin (synthflesh for TL6 version), and specially modified steel
                rods can be loaded into the device. The internal mechanism can, upon activation, launch the projectile
                through the palm of the hand up to 30 feet. Up to five of these arm harpoons can be stored in the
                forearm at a time.
            </en>
            <es>El Arpón de Brazo es similar al Centurión salvo que se utiliza como arma propulsada. Este
                ciberdispositivo consiste en una ranura en el antebrazo oculta por una capa de piel falsa (carne
                sintética en el caso de la versión de NT6) y unas varillas de acero especialmente modificadas que pueden
                introducirse en el dispositivo a modo de munición. Los mecanismos internos pueden, tras la activación,
                lanzar un proyectil a través de la palma de la mano hasta una distancia de 9 metros. Pueden almacenarse
                hasta cinco de estos arpones de brazo a la vez.
            </es>
        </description>
        <techLevel>5</techLevel>
        <points>4</points>
        <incompatibility>3</incompatibility>
        <traits>attached, metal, incognito</traits>
        <cost>725</cost>
        <weapon>
            <characteristic>dexterity</characteristic>
            <skill>archery</skill>
            <goal>0</goal>
            <damage>3</damage>
            <range>10/20</range>
            <shots>5</shots>
            <rate>1</rate>
        </weapon>
        <classification>combat</classification>
    </armHarpoon>
    <jonah>
        <name>
            <en>Jonah</en>
            <es>Jonás</es>
        </name>
        <description>
            <en>A slightly more expensive version of the Arm Harpoon involves a cable attachment and an internal pulley
                mechanism. Citizens on water-worlds refer to these as Jonahs, since they’re popular among fishermen. The
                internal winch is capable of pulling up to 100 kilograms. To capture a person with the Jonah, the Jonah
                user must first hit his target (Dexterity + Shoot) and then win a contest of his Strength + Vigor versus
                the target’s Strength + Vigor; the Jonah user may add the Victory Points from his goal roll to his
                Strength + Vigor roll.
            </en>
            <es>Es una versión un poco más cara del Arpón de Brazo que consiste en el uso de un cable unido a un
                mecanismo de poleas interno. Los ciudadanos de los mundos de agua suelen referirse a estos
                ciberdispositivos como Jonás, ya que son populares entre los pescadores. El torno interno es capaz de
                elevar hasta 100 kilogramos. Para capturar a una persona con el Jonás, el usuario en primer lugar deberá
                alcanzar a su objetivo (Destreza + Arquería) y luego superar una tirada enfrentada de Fuerza + Vigor
                contra la Fuerza + Vigor del objetivo. El usuario que emplee el Jonás puede añadir los Puntos de
                Victoria de su tirada de acierto a su tirada de Fuerza + Vigor.
            </es>
        </description>
        <techLevel>5</techLevel>
        <points>7</points>
        <incompatibility>4</incompatibility>
        <traits>attached, metal, incognito</traits>
        <cost>2440</cost>
        <weapon>
            <characteristic>dexterity</characteristic>
            <skill>archery</skill>
            <goal>0</goal>
            <damage>4</damage>
            <range>10/20</range>
            <shots>5</shots>
            <rate>1</rate>
        </weapon>
        <classification>combat</classification>
    </jonah>
    <aquaLung>
        <name>
            <en>Aqua-Lung</en>
            <es>Pulmón de Agua</es>
        </name>
        <description>
            <en>Artificial gills that can extract oxygen from water. More advanced versions are known that hide the
                gills (+2 pts; Hidden; +1 Incompatibility; +150 fb).
            </en>
            <es>Este ciberdispositivo consiste en unas branquias artificiales que pueden extraer el oxígeno del agua. Se
                sabe que las versiones más avanzadas logran ocultar estas branquias (+ 2 Pts; Oculto; 1
                Incompatibilidad; + 150 fénix).
            </es>
        </description>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>3</points>
        <incompatibility>3</incompatibility>
        <traits>organic, obvious, automatic, selfPowered</traits>
        <cost>1655</cost>
        <others>ciberLungWater</others>
        <classification>enhancement</classification>
    </aquaLung>
    <advancedAquaLung>
        <name>
            <en>Aqua-Lung (Advanced)</en>
            <es>Pulmón de Agua (Avanzado)</es>
        </name>
        <description>
            <en>Artificial gills that can extract oxygen from water. More advanced versions are known that hide the
                gills (+2 pts; Hidden; +1 Incompatibility; +150 fb).
            </en>
            <es>Este ciberdispositivo consiste en unas branquias artificiales que pueden extraer el oxígeno del agua. Se
                sabe que las versiones más avanzadas logran ocultar estas branquias (+ 2 Pts; Oculto; 1
                Incompatibilidad; + 150 fénix).
            </es>
        </description>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>5</points>
        <incompatibility>4</incompatibility>
        <traits>organic, hidden, automatic, selfPowered</traits>
        <cost>1805</cost>
        <others>ciberLungWater</others>
        <classification>enhancement</classification>
    </advancedAquaLung>
    <engineersEye>
        <name>
            <en>Engineer's Eye</en>
            <es>Ojo de Ingeniero</es>
        </name>
        <description>
            <en>These devices are popular with many guild Engineers, who are often seen scrutinizing people through the
                large lens. They look like monocles studded with wires and small lights attached over the left (or
                right) eye socket.
            </en>
            <es>Estos dispositivos son populares entre muchos miembros del gremio de Ingenieros, que a menudo son vistos
                espiando a las personas mediante unas lentes muy grandes. Parecen monóculos adornados con cables y con
                pequeñas luces presentes en la cuenca izquierda (o derecha) del ojo.
            </es>
        </description>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>6</points>
        <incompatibility>5</incompatibility>
        <cost>2440</cost>
        <traits>attached, obvious, automatic, selfPowered, cybersenseMagnifier, cybersenseIr</traits>
        <bonifications>
            <bonification>
                <value>1</value>
                <affects>perception</affects>
                <situation>
                    <en>Sight</en>
                    <es>Vista</es>
                </situation>
            </bonification>
        </bonifications>
        <random>
            <recommendedFactionGroups>engineer</recommendedFactionGroups>
        </random>
        <classification>enhancement</classification>
    </engineersEye>
    <etherEar>
        <name>
            <en>Ether Ear</en>
            <es>Oído Inalámbrico</es>
        </name>
        <description>
            <en>A radio concealed in the character’s inner ear. The character must learn a special skill (Ether Ear
                learned skill) for receiving transmissions, or else he may not get the band or frequency he wants (he
                gets the Charioteer muzak meant for the local market instead of the Charioteer pilot chatter). Use of
                the radio is not necessarily obvious to other people, although the Ether Ear skill can help in
                concealing any of the radio listener’s telling behavior when tuning in to transmissions.
            </en>
            <es>Este ciberdispositivo consiste en una radio oculta en el oído interno del personaje. Este debe aprender
                una habilidad especial (habilidad de Oído Inalámbrico) para poder recibir las transmisiones, o de lo
                contrario no podrá captar la banda o frecuencia que desee (escucha la música ambiental que ponen los
                aurigas en el mercado local en lugar de la conversación del piloto Auriga). El uso de la radio no es
                necesariamente “evidente” para otras personas, aunque la habilidad de Oído Inalámbrico puede ocultar
                cualquier tipo de actitud o conducta que pudiere revelar que el oyente de la radio está tratando de
                sintonizar las transmisiones.
            </es>
        </description>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>6</points>
        <incompatibility>5</incompatibility>
        <traits>attached, hidden, skillUse, selfPowered, cybersenseRadio</traits>
        <cost>1245</cost>
        <classification>enhancement</classification>
    </etherEar>
    <goliathSkin>
        <name>
            <en>Goliath Skin</en>
            <es>Piel de Goliath</es>
        </name>
        <description>
            <en>This device is a sheath of synthetic muscles, surgically implanted into the owner, replacing much of his
                natural musculature. This model only replaces muscles involved in lifting (biceps, triceps, deltoids,
                hamstrings, and quads). Other models are known which are strong enough to protect the owner from damage
                or pain (Armor). This model does not conceal the muscles; they are bulkier than natural muscles and have
                a metallic sheen and ribbing, instantly recognizable as cybernetic.
            </en>
            <es>Este dispositivo es una funda de músculos sintéticos que se implanta quirúrgicamente en el propietario,
                reemplazando gran parte de su musculatura natural. Este modelo sólo reemplaza los músculos implicados en
                toda acción que suponga un levantamiento (bíceps, tríceps, deltoides, los isquiotibiales y cuádriceps).
                Se sabe que otros modelos son lo suficientemente fuertes para proteger al propietario del daño o del
                dolor (Armadura). Este modelo no oculta los músculos; que son más robustos que los músculos naturales y
                tienen un brillo metálico y nervaduras, lo que hace que sea reconocido instantáneamente como un
                dispositivo cibernético.
            </es>
        </description>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>10</points>
        <incompatibility>6</incompatibility>
        <traits>organic, metal, obvious, automatic, selfPowered</traits>
        <cost>3715</cost>
        <bonifications>
            <bonification>
                <value>3</value>
                <affects>strength</affects>
            </bonification>
            <bonification>
                <value>2</value>
                <affects>endurance</affects>
            </bonification>
        </bonifications>
        <classification>combat</classification>
    </goliathSkin>
    <litheWire>
        <name>
            <en>Lithe Wire</en>
            <es>Cable Flexible</es>
        </name>
        <description>
            <en>This device is a network of synthetic nerves cabling over and inside the owner’s body, connected to hubs
                up and down the spine and augmenting the nervous system. It allows for superb motor control, including
                manual and fine dexterity. These cables are not concealed although they are durable enough (encased in
                flexible metal sheaths).
            </en>
            <es>Este dispositivo es una red de nervios sintéticos estructurados en un cableado que entra y sale del
                cuerpo del dueño, conectado a los centros superior e inferior de la columna vertebral, aumentando en
                consecuencia el sistema nervioso. Permite un excelente control motriz, incluyendo una destreza manual y
                delicada. Estos cables no están ocultos aunque son bastante resistentes (cubiertos por las flexibles
                fundas metálicas).
            </es>
        </description>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>5</points>
        <incompatibility>4</incompatibility>
        <cost>3025</cost>
        <traits>organic, metal, obvious, automatic, selfPowered</traits>
        <bonifications>
            <bonification>
                <value>3</value>
                <affects>dexterity</affects>
            </bonification>
        </bonifications>
        <classification>combat</classification>
    </litheWire>
    <oxyLung>
        <name>
            <en>Oxy-Lung</en>
            <es>Oxi-Pulmón</es>
        </name>
        <description>
            <en>The Oxy-Lung is a device that allows humans to survive for long periods without an outside oxygen
                source, such as in deep space. One lung is replaced with an efficient recycling system that allows the
                body to convert carbon dioxide back into oxygen. However, the user must still have a spacesuit to
                protect the body from a vacuum.
            </en>
            <es>El Oxi-pulmón es un dispositivo que permite sobrevivir a los seres humanos durante largos periodos de
                tiempo en lugares sin una fuente de oxígeno externa, como puede ser el espacio profundo. Uno de los
                pulmones es sustituido por un eficiente sistema de reciclaje, que permite al cuerpo convertir dióxido de
                carbono en oxígeno. Sin embargo, el usuario debe tener un traje espacial para proteger su cuerpo del
                vacío.
            </es>
        </description>
        <techLevel>7</techLevel>
        <points>9</points>
        <incompatibility>7</incompatibility>
        <cost>5250</cost>
        <traits>organic, synthflesh, hidden, automatic, selfPowered, proscribed, ciberLungVoid</traits>
        <classification>enhancement</classification>
    </oxyLung>
    <secondBrain>
        <name>
            <en>Second Brain</en>
            <es>Segundo Cerebro</es>
        </name>
        <description>
            <en>A computer that is surgically hidden in the owner’s skull. It can be accessed for maintenance by
                removing a flap of synthflesh and bone at the base of the skull. Programs can be loaded by slipping
                chips into a socket usually placed behind the left ear (again, hidden beneath synthflesh).
            </en>
            <es>Una máquina pensante (ordenador) que se oculta quirúrgicamente en el cráneo del propietario. Puede
                accederse a él para el mantenimiento quitando una pequeña “tapa” de carne sintética y hueso en la base
                del cráneo. Pueden cargarse programas introduciendo chips en el enchufe, que generalmente se encuentra
                detrás de la oreja izquierda (de nuevo, escondido bajo carne sintética).
            </es>
        </description>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>11</points>
        <incompatibility>10</incompatibility>
        <traits>attached, synthflesh, hidden, automatic, selfPowered</traits>
        <cost>5915</cost>
        <bonifications>
            <bonification>
                <value>2</value>
                <affects>wits</affects>
            </bonification>
            <bonification>
                <value>4</value>
                <affects>thinkMachine</affects>
            </bonification>
        </bonifications>
        <classification>enhancement</classification>
    </secondBrain>
    <secondBrainJumpLoreSoftware>
        <name>
            <en>Prg. Jumpweb</en>
            <es>Prg. Red de Salto</es>
        </name>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>0</points>
        <incompatibility>0</incompatibility>
        <traits>removable, hidden, automatic</traits>
        <cost>1200</cost>
        <skillsStaticValues>
            <skillValue>
                <value>4</value>
                <affects>lore</affects>
                <speciality>jumpwebLore</speciality>
            </skillValue>
        </skillsStaticValues>
        <requires>secondBrain</requires>
        <classification>enhancement</classification>
    </secondBrainJumpLoreSoftware>
    <secondBrainEnergyPistolsLore>
        <name>
            <en>Prg. Energy Pistols</en>
            <es>Prg. Pistola Energía</es>
        </name>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>0</points>
        <incompatibility>0</incompatibility>
        <traits>removable, hidden, automatic</traits>
        <cost>1200</cost>
        <skillsStaticValues>
            <skillValue>
                <value>4</value>
                <affects>lore</affects>
                <speciality>energyPistolsLore</speciality>
            </skillValue>
        </skillsStaticValues>
        <requires>secondBrain</requires>
        <classification>enhancement</classification>
    </secondBrainEnergyPistolsLore>
    <secondBrainThinkMachineLore>
        <name>
            <en>Prg. Think Machine</en>
            <es>Prg. Máquina Pensante</es>
        </name>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>0</points>
        <incompatibility>0</incompatibility>
        <cost>1200</cost>
        <traits>removable, hidden, automatic</traits>
        <skillsStaticValues>
            <skillValue>
                <value>4</value>
                <affects>lore</affects>
                <speciality>thinkMachineLore</speciality>
            </skillValue>
        </skillsStaticValues>
        <requires>secondBrain</requires>
        <classification>enhancement</classification>
    </secondBrainThinkMachineLore>
    <spyEye>
        <name>
            <en>Spy Eye</en>
            <es>Ojo Espía</es>
        </name>
        <description>
            <en>A video camera hidden in a synthetic eye. The character’s natural eye (right or left) has been removed
                and replaced with this device, which resembles his original eye. The recording medium is a standard mini
                data crystal. These crystals were developed in the Second Republic for wristwatch entertainment cameras
                and music players and lend themselves perfectly for hidden surveillance. The basic model can record
                video up to one hour in length before changing crystals (which cost about 30 fb each). The crystal is
                usually housed in a small cavity behind the left or right ear underneath a flap of synthflesh. The
                character must learn a special skill (Spy Eye learned skill) for taping with this camera, or else he may
                not get the picture he wants (the target will be out of frame, the image overexposed, etc.). Use of the
                camera is not necessarily obvious to other people, although the Spy Eye skill can help in concealing any
                of the videotaper’s telling behavior.
            </en>
            <es>Una cámara de vídeo oculta en un ojo sintético. El ojo natural del personaje (derecho o izquierdo) es
                extraído y se reemplaza con este dispositivo que se asemeja bastante a su ojo original. El medio donde
                se almacenan todas las grabaciones es un mini cristal de datos estándar. Estos cristales se
                desarrollaron durante la Segunda República para las cámaras pulsera y para los reproductores de música y
                se prestaban sin ningún problema a la vigilancia oculta. El modelo básico puede grabar vídeos de hasta
                una hora de duración antes de precisar de un cristal nuevo (que cuestan alrededor de unos 30 fénix cada
                uno). El cristal normalmente se encuentra en una pequeña cavidad detrás la oreja izquierda o derecha
                bajo una pequeña “tapa” de carne sintética. El personaje debe aprender una habilidad especial (la
                habilidad de Ojo Espía) para grabar con esta cámara, o de lo contrario no podrá obtener la imagen que
                quiere (el objetivo estará fuera de encuadre, la imagen sobreexpuesta, etc.). El uso de la cámara no es
                necesariamente “evidente” para otras personas, aunque la habilidad de Ojo Espía puede ayudar a ocultar
                cualquier tipo de actitud o conducta que haga evidente que el personaje está grabando.
            </es>
        </description>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>6</points>
        <incompatibility>5</incompatibility>
        <cost>2655</cost>
        <traits>organic, synthflesh, hidden, skillUse, selfPowered, cybersenseMagnifier, cybersenseVideo</traits>
        <classification>enhancement</classification>
    </spyEye>
    <stimusim>
        <name>
            <en>Stimusim</en>
            <es>Consolador</es>
        </name>
        <description>
            <en>Cyberfetishism and xenophilia were not unknown during the height of the Second Republic. Xenophiles who
                wanted to try to understand alien culture would pay handsomely to augment their human body with
                simulations of alien physiognomy. This rather expensive version of synthflesh demonstrates the somewhat
                decadent and perverse impulses of cyberfetishists. Stimusim replicates the sensitivity of flesh covering
                reproductive organs, both human and otherwise. Layers can be placed over any part of the body, although
                weaving the nerve network required is a meticulous process. With this implant, almost any part of the
                body can be used for pleasure in the same manner as a sexual organ (although with no extra reproductive
                capabilities). This is particularly useful for xenophiles who, for whatever reason, seek congress with
                alien life forms using unusual techniques. The Church, for obvious reasons, does not care for the idea.
            </en>
            <es>El ciberfetichismo y la xenofilia no eran desconocidos durante el apogeo de la Segunda República. Los
                xenófilos que querían tratar de entender la cultura alienígena, pagaban generosamente para aumentar el
                tamaño de su cuerpo humano con imitaciones de la fisonomía alienígena. Esta versión, bastante cara, de
                carne sintética, demuestra los impulsos decadentes y perversos del ciberfetichismo. El consolador imita
                la sensibilidad de la carne que recubre los órganos reproductivos, tanto los humanos como los de
                cualquier otra especie. Pueden colocarse capas de este material sobre cualquier parte del cuerpo, aunque
                entretejer una red de nervios es un proceso que requiere mucha meticulosidad. Con este implante, casi
                cualquier parte del cuerpo puede utilizarse a modo de órgano sexual para satisfacer cualquier deseo
                (aunque sin la capacidad de reproducirse con otra especie). Esto es particularmente útil para los
                xenófilos que, por la razón que sea, buscan integrarse con formas de vida extraterrestres empleando
                técnicas inusuales. A la Iglesia, por razones obvias, no le gusta la idea.
            </es>
        </description>
        <techLevel>6</techLevel>
        <points>3</points>
        <incompatibility>5</incompatibility>
        <traits>organic, synthflesh, incognito, automatic, selfPowered, proscribed</traits>
        <cost>3115</cost>
        <bonifications>
            <bonification>
                <value>2</value>
                <affects>perception</affects>
            </bonification>
        </bonifications>
        <others>cybersenseHypertouch</others>
        <classification>others</classification>
    </stimusim>
    <xEyes>
        <name>
            <en>X-Eyes</en>
            <es>Ojos con Rayos X</es>
        </name>
        <description>
            <en>This costly enhancement is detested by both law enforcement officials and would-be criminals. It allows
                the user to see through layers of solid matter, both organic and inorganic. The simplest use (at TL6)
                involves modified x-rays, although this often results in a variety of cancers in the flesh and olfactory
                centers. More progressive variants reflect the history of passive scanning devices—TL7 X-Eyes can see
                through TL7 shielding, and so on. Adjusting to X-Eyes can be an extremely tedious process. In fact,
                learning the fine points of operation is a skill in itself. Proficient users can effectively see in the
                dark, learn to scan organic life forms for tech or disease, or diagnose mechanical devices. Untrained
                users may become blinded by sudden revelations of electromagnetic fields, overreact to misjudged
                distances or imagined threats, or simply go violently and psychopathically insane after observing the
                viscera of too many passers-by. It is impossible to fully conceal X-Eyes when they are activated. Unlike
                the Engineer’s Eye, this device resembles a normal human pair of eyes when it is not in use. When
                activated, however, X-Eyes emit a dim, red glow. Usually, a cyborg who needs to use this device
                surreptitiously either wears dark sunglasses or places a hand over her eyes.
            </en>
            <es>Los agentes del orden y los que aspiran a ser criminales detestan esta costosa mejora, que permite al
                usuario ver a través de capas de materia sólida, tanto orgánica como inorgánica. El uso más sencillo (en
                NT6) emplea rayos X modificados, aunque esto a menudo provoque diversos cánceres en la zona torácica y
                en el centro olfativo. Las variantes más avanzadas reflejan la evolución de los dispositivos pasivos de
                escaneo: los ojos de rayos X de NT7 pueden ver a través de un blindaje de NT7 y así sucesivamente.
                Adaptarse a la visión de rayos X puede ser un proceso muy tedioso. De hecho, aprender cómo utilizarlos
                correctamente es una habilidad en sí misma. Los usuarios que la dominen a la perfección pueden ver en la
                oscuridad, diagnosticar dispositivos mecánicos o escanear formas de vida orgánicas en busca de
                tecnología o enfermedades. Los usuarios inexpertos pueden quedar cegados por apariciones repentinas de
                campos electromagnéticos, reaccionar exageradamente al calcular mal las distancias o al imaginar
                amenazas que no existen, o simplemente transformarse en unos psicópatas después de observar las vísceras
                de demasiados transeúntes. Es imposible ocultar por completo los ojos de rayos X cuando se activan. A
                diferencia de los ojos del Ingeniero, este dispositivo se asemeja a un par de ojos humano normales
                cuando no se usa. Sin embargo, al activarse, los ojos de rayos X emiten un tenue resplandor rojo. Por lo
                general, un cíborg que necesite utilizar este dispositivo discretamente o bien llevará gafas de sol
                oscuras o bien se tapará los ojos con una mano.
            </es>
        </description>
        <techLevel>7</techLevel>
        <points>4</points>
        <incompatibility>7</incompatibility>
        <traits>organic, synthflesh, incognito, skillUse, selfPowered, cybersenseHypertouch</traits>
        <cost>2150</cost>
        <classification>enhancement</classification>
    </xEyes>
</cybernetics>
